Clase 4 casi completa

Clase04.BST.fst
@@ -46,20 +46,43 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) -> 
+    insert_size x l;
+    insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
 =
-  admit()
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) -> 
+    insert_height x l;
+    insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) ->
+    if x=x' then ()
+    else if x < x' then
+      insert_mem x l
+    else
+      insert_mem x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
    ? ¿Cuál es la forma "más fácil" de hacerlo? *)
+let rec height_increase (x:int) (t:bst)
+: Lemma (height t <= height (insert x t))
+= 
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) -> 
+    height_increase x l;
+    height_increase x r
 
 let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
   match t with
@@ -70,11 +93,23 @@ let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
     | None -> None
     | Some (y, l') -> Some (y, N (l', x, r))
 
+let rec extract_min_ok (t:bst) : Lemma (match extract_min t with
+                                      | None -> t == L
+                                      | Some (x, t') -> size t' == size t-1)
+=
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (L, x, r) -> ()
+  | N (l, x, r) ->
+    extract_min_ok l
+
 let delete_root (t: bst) : Pure bst (requires N? t) (ensures fun _ -> True) =
   let N (l, _, r) = t in
   match extract_min r with
   | None -> l
   | Some (x, r') -> N (l, x, r')
+
+(* Nota: delete no mantiene el invariante de BST. ¿Cómo se podría arreglar? *)
 
 let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
   match t with
@@ -87,19 +122,53 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) -> 
+    if x < x' then delete_size x l
+    else if x > x' then delete_size x r
+    else extract_min_ok r
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= 
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x', r) -> 
+    if x < x' then delete_size_mem x l
+    else if x > x' then delete_size_mem x r
+    else extract_min_ok r
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+(* ¿Es cierto que `to_list (insert x t)` es una permutación de `x :: to_list t`?
+   ¿Cómo se podría probar? *)
+//No es lo mismo, to_list genera la lista inorder, si se inserta un elemento antes este no quedara 
+//primero en la lista si no en la posicion que le corresponde
+
+// Necesito este lema para to_list_length
+let rec len_append (l1 l2 : list int)
+  : Lemma (length (l1 @ l2) == length l1 + length l2)
+  =
+    match l1 with
+    | [] -> ()
+    | x::xs -> len_append xs l2
+
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x, r) ->
+    to_list_length l;
+    len_append (to_list l) [x];
+    to_list_length r
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
     ¿Es cierto que `delete x (insert x t) == t`?
 *)
+// member x (insert y (insert x t)) es cierto, para probarlo habria que hacer un lema que indique
+// que member x (insert y t) == (x=y || member x t) y luego usar insert_mem
+
+// delete x (insert x t) == t no es cierto, ya que podemos llamar las funciones con un bst que no cumpla
+// la invariante. Un contraejemplo es,
